\documentclass[12pt]{article}

% Hugo, tu peux rechanger, c'était juste pour pouvoir compiler avec pdflatex.
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{Linux Libertine O}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fullpage}

\pagestyle{empty}
\raggedright

\newcommand{\Nom}{\textsc{Nantes Machine Learning Association}}
\newcommand{\Sigle}{NMLA}

\title{Procès-verbal de l'Assemblée Générale constitutive de la \Nom}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{Objet, présidence et secrétariat de séance}
\label{sec:objet}

Le 30 mai 2018, à Nantes, les fondateurs de l'association \Nom{} se
sont réunis en Assemblée Générale constitutive.

Étaient présentes les personnes suivantes :

\begin{itemize}
\item M.~Jeffrey Abrahamson résidant au 14 bis rue Metzinger 44000
  Nantes ;
\item M.~Hugo Mougard résidant au 18 rue Paul Ramadier 44200 Nantes.
\end{itemize}

M.~Abrahamson a été nommé président de séance ; M.~Mougard a été nommé
secrétaire de séance.

\section{Ordre du jour}
\label{sec:ordre-du-jour}

Le président a rappelé l'ordre du jour :

\begin{itemize}
\item Présentation du projet d'association ;
\item Lecture, présentation, discussion et adoption des statuts ;
\item Désignation des membres du conseil d'administration et du bureau
  initiaux ;
\item Détermination du montant initial des cotisations ;
\item Attribution des pouvoirs nécessaires aux démarches de déclaration.
\end{itemize}

\section{Présentation du projet d'association}
\label{sec:presentation-du-projet-d-association}

Le président a présenté le projet d'association.

\section{Lecture et adoption des statuts}
\label{sec:lecture-et-adoption-des-statuts}

Après présentation, lecture et discussion des statuts et mise aux voix
de ceux-ci par le président de séance, ces derniers ont été adoptés à
l'unanimité.

\section{Désignation des membres initiaux du conseil d'administration
  et du bureau}
\label{sec:designation-des-membres}

Par mise aux voix du président de séance, l'assemblée a désigné comme
membres initiaux du conseil d'administration MM.~Jeffrey Abrahamson et
Hugo Mougard. Ces derniers ont ensuite voté à l'unanimité le bureau
suivant :

\begin{itemize}
\item M.~Jeffrey Abrahamson en qualité de président ;
\item M.~Hugo Mougard en qualité de trésorier.
\end{itemize}

\section{Détermination du montant initial des cotisations}
\label{sec:determination-du-montant-initial-des-cotisations}

Après débat entre les membres, le président de séance a mis aux voix
un montant initial des cotisations de 1 euro par membre par
an. L'assemblée a voté à l'unanimité pour ce montant.

\section{Attribution des pouvoirs nécessaires aux démarches de déclaration}
\label{sec:attribution-des-pouvoirs-necessaires-aux-demarches-de-declaration}

L'Assemblée Générale constitutive donne pouvoir à MM.~Jeffrey
Abrahamson et Hugo Mougard aux fins d'effectuer toutes démarches
nécessaires à la constitution de l'association (déclaration à la
préfecture et publication au Journal Officiel). Cette résolution est
adoptée à l'unanimité.

\vfill{}

Il est dressé le présent procès-verbal de l'Assemblée Générale
constitutive, signé par tous les membres.

\vspace{2cm}

\begin{flushright}
  À Nantes, le 30 mai 2018,
\end{flushright}

\vspace{2cm}

\hfill{}Jeffrey Abrahamson \hspace{4cm} Hugo Mougard\hfill{}

\vfill

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
